{
    "question": "Lagu nasional berikut ini yang menggunakan tanda tempo allegro adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lagunya manaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalau gini aku gak bisa jawab</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manusia-telah-mengenal-benda-benda-hasil-karya-seni-rupa-terapan-229",
            "question": "Manusia telah mengenal benda benda hasil karya seni rupa terapan sejak jaman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>zaman purba</p><p></p><p>MAAF KALAU SALAH:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bentuk-ragam-hias-yang-terdapat-pada-gambar-1a1b-dan-1-289",
            "question": "Jelaskan bentuk ragam hias yang terdapat pada gambar 1a,1b, dan 1c? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>A </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias </u></em></strong><strong><em><u>flora</u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> ternak</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>motif </u></em></strong><strong><em><u>dibuat</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dengan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>cara</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>mengikuti</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>tumbuhan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>seperti</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>daun </u></em></strong><strong><em><u>dan </u></em></strong><strong><em><u>bunga</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>2</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>B </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>fauna </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>karena</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>terinspirasi</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dari</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bintang</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>C </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>figuratif </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Karena</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>memakai</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>manusia</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>sebagai</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>objek</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>pengayaan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>semoga</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jawaban</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>nya </u></em></strong><strong><em><u>bisa </u></em></strong><strong><em><u>membantu</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ya</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-lagu-daerah-yang-digunakan-sebagai-sarana-permainan-ad-696",
            "question": "Salah satu lagu daerah yang digunakan sebagai sarana\r\n permainan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cublak cublak suweng </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat kak...</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ampar amapar pisang </p><p>kalimantan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memotong-kain-atau-kertas-menjadi-bentuk-atau-pola-tertentu-sebel-846",
            "question": "Memotong kain atau kertas menjadi bentuk atau pola tertentu sebelum ditempel merupakan langkah membuat .... a. kolase b. aplikasi c. mozaik d. montase",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Kolase</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Jika Kita Membuat Karya Kolase Kita Harus Membuat Bentuk Atau Pola Tertentu Dahulu</p><p></p><p>-Maaf Jika Salah-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-macam-notasi-pada-seni-musik-749",
            "question": "Tuliskan 2 macam notasi pada seni musik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>notasi balok : Notasi balok adalah notasi yang terlengkap dan paling umum digunakan pada penulisan lagu ataupun musik</p><p>notasi angka : Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si)</p><p></p><p>sebenarny ada 2 lagi aku kasih tau ya 2 lagi</p><p>-notasi gambar</p><p>-notasi simbol</p><p></p><h2>jdikan yg terbaik yah^^</h2><h2>semangat belajarnya.yya &gt;.&lt;</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>. Notasi Balok</p><p></p><p>Notasi balok adalah notasi yang terlengkap dan paling umum digunakan pada penulisan lagu ataupun musik. Di dalam balok ini terdapat keterangan mengenai tempo (cepat lambanya lagu atau musik), tanda dinamik (keras lembutnya permainan lagu atau musik), tanda istirahat (berhenti memainkan lagu atau musik), serta nilai ketuknya bahkan instrumentasi yang digunakan.</p><p></p><p>Notasi balok menggunakan paranada bergaris lima sebagai dasar dan not ditempatkan pada paranada tersebut yang kemudian dibaca dari kiri ke kanan. Not-not yang melambangkan tinggi ataupun nada rendah nada di luar jangkauan kelima garis paranada dapat dituliskan dengan menggunakan garis bantu yang diletakkan di atas ataupun di bawah paranada.</p><p></p><p>2.Notasi Angka</p><p></p><p>Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si).</p><p></p><p>Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si).Angka dalam notasi angka ini menunjukkan tinggi dan rendahnya nada juga terdapat angka 0 yang merupakan tanda diam.</p><p></p><p>Nada 1 tanpa titik adalah nada dasar. Tanda satu titik di atas not, menunjukkan bahwa not tersebut naik satu oktaf dari nada asli.</p><p></p><p>Tanda satu titik di bawah not, menunjukkan bahwa not tersebut turun satu oktaf dari nada asli.</p><p></p><p>Nada 1 tanpa garis miring adalah nada natural. Tanda garis miring silang ke kanan pada not, menunjukkan bahwa not tersebut naik setengah nada dari nada asli. Berfungsi seperti tanda kres pada notasi balok.</p><p></p><p>Dan tanda garis miring silang ke kiri pada not, menunjukkan bahwa not tersebut turun setengah nada dari nada asli. Berfungsi seperti tanda mol pada notasi balok.</p><p></p><p>3.Notasi Gambar</p><p></p><p>Notasi gambar merupakan notasi yang menggunakan gambar atau ilustrasi sebagai petunjuk nada.</p><p></p><p>Contoh, dalam penggunaan alat musik angklung, notasi yang digunakan adalah gambar-gambar hewan sebagai petunjuk not. Gambar yang digunakan biasanya adalah :</p><p></p><p>Ikan (Do)</p><p></p><p>Angsa (Re)</p><p></p><p>Jago (Mi)</p><p></p><p>Kucing (Fa)</p><p></p><p>Tikus (Sol)</p><p></p><p>Capung (La)</p><p></p><p>Burung (Si)</p><p></p><p>Elang (Do)</p><p></p><p>Gambar elang adalah tanda nada do tinggi dan gambar ikan merupakan simbol nada do rendah.</p><p></p><p>4.Notasi Simbol</p><p></p><p>Notasi simbol menggunakan tanda isyarat tangan atau gerakan tubuh. Contoh penggunaan notasi simbol adalah metode Curwen Hand`s yang menggunakan gerakan tangan sebagai tanda nada.</p><p></p><p>Pada lampiran dapat dilihat ilustrasi gambar dari notasi simbol Curven Hand\u2019s tersebut. Untuk nada dengan oktaf rendah, biasanya menggunakan tangan sebelahnya dengan menunjuk ke bawah.</p><p></p><p>Sebaliknya, untuk menunjukkan nada dengan oktaf yang tinggi menggunakan tangan sebelahnya dengan menunjuk ke atas.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karya-seni-rupa-dua-dimensi-tercipta-dengan-sendirinya-tapi-melal-553",
            "question": "Karya seni rupa dua dimensi tercipta dengan sendirinya tapi melalui sebuah proses secara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>beraturan dengan cara pembuatan 3 dimensi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-bahan-alat-yang-digunakan-dalam-pembuatan-kerajinan-peca-232",
            "question": "Tuliskan bahan alat yang digunakan dalam pembuatan kerajinan pecahan kaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hal pertama yang dilakukan dalam membuat kerajinan limbah kaca adalah menyiapkan alat dan bahan yang diperlukan seperti kaca, lem kaca, tanah liat, penggores kaca, alas untuk memotong kaca, cetakan, tang, dan amplas.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menyiapkan alat dan bahan yang diperlukan seperti kaca, lem kaca, tanah liat, penggores kaca, alas untuk memotong kaca, cetakan, tang, dan amplas.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-dua-jenis-karya-ekspresi-tiga-dimensi-yang-dapat-dibuat-dengan-632",
            "question": "12 dua jenis karya ekspresi tiga dimensi yang dapat dibuat dengan memanfaatkan bubur kertas yang sudah tidak terpakai antara lain ... dan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>mungkin kalo menurutku adalah karya seni seperti vas bunga,pigora,kerajinan patung hewan dll.Maaf kalau salah ya :) semangatt</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "based-on-the-song-what-kind-of-planet-are-you-living-now-258",
            "question": "Based on the song what kind of planet are you living now",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dying planet </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gw tau lu pasti ujian..</p><p></p><p>semoga nilainya bagus </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dying Planet??</p><p>Kalau salah bilang ya ka!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tuliskan-nama2-tangga-nada-2-tuliskan-tarian-pola-lantai-3-121",
            "question": "1. Tuliskan nama\u00b2 tangga nada    2. Tuliskan tarian (pola lantai) \r\n3. Sebutkan nama tari daerah\r\n4. Sebutkan Seni kerajinan (ukiran,seni kriya, anyaman) \r\n5. Buat lah gambar cerita\r\n\r\n\r\nplis kak mohon di jawab cepat soalnya ini penting bangetttttt \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.-Skala Kromatis, disebut juga dodekatonis (terdiri dari 12 not per oktaf)</p><p>-Skala Oktatonis (terdiri dari 8 not per oktaf)</p><p>-Skala Diatonis (terdiri dari 7 not per oktaf)</p><p>-Skala Heksatonis (terdiri dari 6 not per oktaf)</p><p>-Skala Pentatonis (terdiri dari 5 not per oktaf)</p><p>2.horizontal.</p><p>vertikal.</p><p>diagonal.</p><p>melingkar.</p><p>zig zag.</p><p></p><p>3.<strong>Tari Seudati - Aceh Darussalam.</strong></p><p><strong>Tari Seudati - Aceh Darussalam.Tari Saman Meuseukat - Aceh Darussalam.</strong></p><p><strong>Tari Seudati - Aceh Darussalam.Tari Saman Meuseukat - Aceh Darussalam.Tari Pukat - Aceh Darussalam.</strong></p><p><strong>Tari Seudati - Aceh Darussalam.Tari Saman Meuseukat - Aceh Darussalam.Tari Pukat - Aceh Darussalam.Tari Legong - Bali.</strong></p><p><strong>Tari Seudati - Aceh Darussalam.Tari Saman Meuseukat - Aceh Darussalam.Tari Pukat - Aceh Darussalam.Tari Legong - Bali.Tari Kecak - Bali</strong></p><p></p><p></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong> </strong><strong>aja </strong><strong>di google</strong><strong> </strong><strong>banyak </strong><strong>kak</strong></p><p></p><p></p><p><strong>semoga </strong><strong>membantu </strong><strong>jadiin </strong><strong>jawaban </strong><strong>terbaik </strong><strong>kak:</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>maaf </strong><strong>kalau </strong><strong>salah </strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}